%@metapost:302dm12.mp
\par\compo{1}{302dm12}{1}{On considère la pyramide $ABCD$ de hauteur
$[AD]$ telle que $AD=5$~cm et de base $ABC$ telle que $AB=4,8$~cm;
$BC=~3,6$~cm; $CA=6$~cm. (La figure n'est pas aux dimensions.)
\begin{myenumerate}
\item Démontre que le triangle $ABC$ est rectangle en $B$.
\item Calcule le volume de cette pyramide.
\item On désire fabriquer de telles pyramides en plâtre. Combien
peut-on en obtenir avec 1~dm$^3$ de plâtre ?
\end{myenumerate}
}